\section{Widerstand eines geraden elektrischen Leiters}
\begin{empheq}[box = \widefbox]{equation*}
    R = \rho \cdot \frac{l}{A}
\end{empheq}
\begin{center}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{tabular}{l l l}
        $R$ & Widerstand & $[R] = \si[]{\volt\per\ampere} = \si[]{\ohm}$\\
        $\rho$ & spezifischer Widerstand & $\left[\rho\right] = \si[]{\ohm\metre}$\\
        $l$ & Länge des Widerstands & $[l] = \si[]{\metre}$ \\
        $A$ & Grundfläche des Widerstands & $[A] = \si[]{\metre\squared}$
    \end{tabular}
\end{center}
Der Widerstand ($R$) eines Leiters hängt von seinen geometrischen Abmessungen und dem seinem Material ab.\\
Der spezifische Widerstand ($\rho$) ist temperaturabhängig.